{"classes":["POLITICAN","LOCATION","NATIONALITY","ORG","DATE","STATE"],"annotations":[["Майже половина українців (49%) вважають, що ситуація в економіці за період президенства Володимира Зеленського погіршилася.",{"entities":[[15,24,"NATIONALITY"],[88,110,"POLITICAN"]]}],["Такі результати опитування, проведеного 16-22 травня, наводить Київський міжнародний інститут соціології (КМІС).",{"entities":[[40,52,"DATE"]]}],["Проте, як повідомили у КМІС, з них 16.5% пов’язують це насамперед із повномасштабним вторгненням, а 23% – насамперед із помилковими діями влади (ще 9% назвали обидві причини).",{"entities":[[23,27,"ORG"]]}],null,["Вже вдруге Книжковий Арсенал проходив в умовах повномасштабної війни Росії проти України. Цього року організатори впровадили додаткові заходи безпеки та подбали про продовження фестивалю в під час відключення енергопостачання.",{"entities":[[11,28,"ORG"],[69,74,"STATE"],[81,89,"STATE"]]}],["За майже чотири фестивальні дні на першому поверсі Старого арсеналу свої стенди представили понад 100 українських видавництв та п'ять книгарень. Книгарні курували стенди в певній категорії: Book.ua представила секцію \"Художня література, книги англійською мовою\"; Readeat — \"Художня література\"; Сенс — \"Нон-фікшн\"; Top Comics — \"Мальописи\"; Книжковий Лев — \"Арт-книга\".",{"entities":[[51,67,"ORG"],[102,113,"NATIONALITY"],[264,271,"ORG"],[296,300,"ORG"],[316,326,"ORG"],[342,355,"ORG"]]}],null,["Джерело: \"Суспільне\", Повітряні сили ЗСУ у Telegram, Мапа повітряних тривог",{"entities":[[10,19,"ORG"],[22,36,"ORG"],[37,40,"ORG"],[43,51,"ORG"]]}],["Дослівно ПС: \"Загроза застосування балістичного озброєння зі сходу!\"",{"entities":[]}]]}